%% chapter-1: 绪论部分
%% 介绍本研究课题的学术背景及理论与实际意义，国内外文献综述，
%% 本研究课题的来源及主要研究内容。

\chapter{引言}

\section{研究背景和意义}
随着我国宠物养育数量的不断增加和宠物市场的多元化发展，宠物行业正在经历着快速增长的阶段。根据亚宠研究院发布的《宠物行业蓝皮书-2023宠物行业发展报告》，2018-2022年我国的养宠数量持续上升，养宠市场规模不断扩大，成为一个高速发展的行业。该报告预测，到2023年，我国养宠数量将达到近2.0亿只，市场规模将突破2500亿元。

宠物市场的发展呈现出多元化的趋势，消费者洞察显示，养宠人群主要以90后为主，他们更倾向于通过线上渠道购买宠物用品和服务。这一趋势的崛起在一定程度上推动了宠物行业电商化的发展，为市场注入了活力。然而，一些宠物商店仍然只专注于线下零售渠道，可能由于技术水平的不足、资金有限或者观望市场趋势而错失了在线市场的机会，因为越来越多的消费者选择在网上购物。

“十三五”时期，我国电子商务取得了显著成就：电子商务交易额从2015年的21.8万亿元增至2020年的37.2万亿元；全国网上零售额2020年达到11.8万亿元，我国已连续8年成为全球规模最大的网络零售市场；2020年实物商品网上零售额占社会消费品零售总额的比重接近四分之一，电子商务已经成为居民消费的主渠道之一；电子商务从业人员规模超过6000万，电商新业态、新模式创造了大量新职业、新岗位，成为重要的“社会稳定器”。这些数据充分说明，电子商务已经全面融入我国生产生活各领域，成为提升人民生活品质和推动经济社会发展的重要力量。与此同时，我国电子商务发展仍然面临不规范、不充分、不平衡的问题，平台企业垄断和不公平竞争问题凸显，企业核心竞争力不强，外部宏观环境发生复杂深刻变化，电子商务高质量发展机遇和挑战并
存。

党中央、国务院高度关注电子商务的发展，在《“十四五”电子商务发展规划》中明确指出电子商务是大有可为的，并在各个层面提出了促进电子商务发展的要求。特别是在抗击新冠肺炎疫情过程中，电子商务发挥了重要作用，加速了线上线下融合的趋势，
为经济发展注入了新的活力。

在“十四五”规划提出了总体要求，指导思想强调以新发展理念为核心，坚持守正创新、规范发展，推动电子商务与各产业深度融合，通过数字化手段赋能经济社会转型，保障安全健康发展，实现普惠共享与开放共赢的目标。

在当前宠物市场多元化以及电商行业大有可为的背景下，设计和实现一个宠物在线商城是一个具有潜力的创新举措。通过搭建宠物商城平台，不仅可以更好地满足广泛养宠人群的需求，提供全方位的宠物商品和服务，还有助于增加商家的盈收并提高管理效
率。这样的举措不仅能够顺应市场趋势，也为宠物行业的未来发展打开了新的可能性。

本课题旨在通过基于Django的宠物商城设计与实现，满足宠物主人对购物的便捷需求，提高宠物商家的经营效益。具体目的和意义如下：

(1)提升用户体验：通过设计直观、易用的UI界面，提供便捷的商品浏览、购买、支付等功能，提升用户在宠物商城的购物体验。

(2)优化商家管理：提供商家端的管理系统，包括商品管理、订单管理、库存管理等功能，协助商家更高效地运营宠物商城。

(3)提升市场竞争力：在宠物用品市场日益竞争激烈的情况下，通过提供简便易用的宠物商城平台，帮助小型宠物商家在市场中更好地立足和竞争。

(4)促进本地宠物社群互动：通过商城中的评论、社交分享等功能，促进宠物主人之间的互动，形成本地宠物社群，增进用户黏性。


\section{国内外研究现状}
\subsection{国外研究现状}
\textbf{1）分类号}

分类号指中图分类号，是指采用《中国图书馆分类法》（原称《中国图书馆图书分类法》，简称《中图法》）对科技文献进行主题分析，并依照文献内容的学科属性和特征，分门别类地组织文献，所获取的分类代号。采用1999年出版的第四版《中图法》可以在http://www.33tt.com/tools/ztf（中国图书馆分类法中图分类号查询系统）或http://lib.jzit.edu.cn/sjk/tsflf/index.htm（中图法第四版计算机辅助分类查询系统）中查询。填写要求：要求分类细分到22个大类代码后三位数字。如：TN929。

\textbf{2） UDC编号	}

UDC即国际十进分类法(Universal Decimal Classification)，是国际通用的多文种综合性文献分类法。UDC采用单纯阿拉伯数字作为标记符号。它用个位数(0～9)标记一级类，十位数(00～99)标记二级类，百位数(000～999)标记三级类，以下每扩展（细分）一级，就加一位数。每三位数字后加一小数点。如电气工程类的论文，其UDC编号为：621.3。


\subsection{国内研究现状}
论文中文题名是以最恰当、最简明的词语，反映学位论文最重要的特定内容的逻辑组合。题名用词应有助于选关键词和编制题录、索引等二次文献，可以提供检索的特定实用信息。题名应恰当简洁，一般不超过25个字。题名应避免使用不常见的缩写词、首字缩写字、字符、代号及公式等。题名语意未尽时，可以用副标题补充说明论文中的特定内容[1]。题名中文宋体，英文Times New Roman小二号字。


\section{研究主要内容}
写出论文的主要工作内容，并逐一介绍每章的内容安排。全文共分为5章，内容结构安排如下：

第1章为引言，引入课题的研究背景及意义….

第2章是天线基本理论分析，….

第3章是设计仿真，….

第4章为优化与分析，….

第5章作为论文的结束语，总结毕业设计工作，提出可以在今后继续深入研究的方向。
\section{研究方法}
文献研究法等
\section{技术路线图}

